add experimental code for PoseInterface

OrienRepr/RVC/Pose2D.v
@@ -13,21 +13,177 @@
  *)
 
 Require Import PoseInterface.
+From FinMatrix Require Import MatrixR.
+From FinMatrix Require Import MyExtrOCamlR.
 
-Require Import Lra.
-Require Import VectorR3.
 
-Module Orientation2D : PoseInterface.
+(** ** two-dimensional orientation (or known rotation) *)
+Module Orientation2D <: PoseInterface.
 
-  Definition frame := nat.
-  (* 位姿与坐标系有关。另外，需要限制在 SE(2)内，这里未处理 *)
-  Definition pose := fun A B : frame => mat 3 3.
-  Definition point := fun A : frame => cvec 3.
+  (* 坐标系，使用自然数来标识 *)
+  Definition Frame := nat.
 
-  Definition pointTrans {A B : frame} (T : pose A B) (p : point A) : point B :=
-    T * p.
+  (* 在某个坐标系下描述的点，约束向量，坐标向量 *)
+  Definition Point (B : Frame) := vec 2.
+
+  (* 相对位姿（简称位姿）。例如，${}^A\xi_B$ 表示 B 相对于 A 的位姿 *)
+  Definition Pose (B C : Frame) := smat 2.
+
+  (* 位姿的良定义性 *)
+  Definition poseWd {A B} (p : Pose A B) := SOnP p.
+
+  (* 位姿参数。用以创建一个位姿。此处是：{旋转角} *)
+  Definition PoseParam := R.
+  
+  (* 使用位姿参数创建位姿 *)
+  Definition makePose {A B} (pp : PoseParam) : Pose A B :=
+    let theta := pp in 
+    l2m [[cos theta; sin theta];
+         [- sin theta; cos theta]]%R.
+
+  (* 使用位姿参数创建出的位姿满足位姿良定义性 *)
+  Lemma makePose_poseWd : forall A B pp, @poseWd A B (makePose pp).
+  Proof.
+  Admitted.
+
+  (* 坐标变换 *)
+  Definition pointTrans {B C} (p : Pose B C) (v : Point B) : Point C := p *v v.
+  Infix "*" := pointTrans.
+  
+  (* 坐标变换需要满足的性质：确保变换的结果符合几何推理 *)
+  Definition PointTransSpec {B C} (p : Pose B C) (vb : Point B) (vc : Point C) :=
+    (* 从几何上看，2D坐标变换前后满足如下关系式：
+       vc.x = cos θ * vb.x + sin θ * vb.y
+       vc.y = - sin θ * vb.x + cos θ * vb.y
+       写成矩阵形式
+       [vc.x] = [ cos θ; sin θ] * [vb.x]
+       [vc.y]   [-sin θ; cos θ]   [vb.y],  记作 vc = R * vb
+       此处的性质是为了确保 R 矩阵是根据这个推导过程而得到的
+     *)
+    vc = p *v vb.
+  
+  Lemma pointTrans_PointTransSpec : forall B C (p : Pose B C) (vb : Point B),
+      PointTransSpec p vb (p * vb).
+  Proof. intros. hnf. auto. Qed.
+
+  (* 坐标变换的唯一性 *)
+  Axiom pointTrans_uniq : forall B C (p1 p2 : Pose B C) (vb : Point B), p1 * vb = p2 * vb.
+  Definition pointTrans {A B} (T : pose A B) (p : point A) : point B := T *v p.
 
   Definition poseOp {A B C : frame} (T1 : pose A B) (T2 : pose B C) : pose A C :=
+    T1 * T2.
+
+  (* 位姿复合 *)
+  Parameter poseComp : forall {B C D} (pBC : Pose B C) (pCD : Pose C D), Pose B D.
+  Infix "+" := poseComp.
+  (* 位姿复合需要满足的性质：确保复合后的位姿与坐标变换一致 *)
+  Axiom poseComp_keep_pointTrans :
+    forall B C D (pBC : Pose B C) (pCD : Pose C D) (vb : Point B),
+      pCD * (pBC * vb) = (pBC + pCD) * vb.
+
+  (* 位姿单位元 *)
+  Parameter poseId : forall {B C}, Pose B C.
+  Notation "0" := poseId.
+  (* 位姿单位元是左单位元 *)
+  Axiom poseIdL : forall B C (p : Pose B C), 0 + p = p.
+  (* 位姿单位元是右单位元 *)
+  Axiom poseIdR : forall B C (p : Pose B C), p + 0 = p.
+
+  (* 位姿逆运算 *)
+  Parameter poseInv : forall {B C}, Pose B C -> Pose C B.
+  Notation "- p" := (poseInv p).
+  Infix "-" := (fun a b => a + - b).
+  (* 位姿逆元是左逆元 *)
+  Axiom poseInvL : forall B C (p : Pose B C), poseWd p -> - p + p = 0.
+  (* 位姿逆元是右逆元 *)
+  Axiom poseInvR : forall B C (p : Pose B C), poseWd p -> p + - p = 0.
+
+  ?
+  (* Make a pose.*)
+  Definition mkPose 
+  (* The specification of `mkPose` is come from 
+ Note, we left this   *)
+  Variable Rotation2D_matrix_valid : smat 2 -> Prop.
+    Theorem mkPose_spec : forall A B theta, P (@mkPose A B theta)
+  
+
+  
+  Definition pose0 {A B : frame} : pose A B := mat1.
+
+  Definition poseN {A B : frame} (T : pose A B) : pose B A := T\T.
+
+  Infix "⊕" := poseOp (at level 50).
+  Notation "⊖ p" := (poseN p) (at level 40).
+  Notation "0" := pose0.
+  Infix "⊖" := (fun p q => p ⊕ (⊖ q)) (at level 50).
+
+  (* pose是唯一的，暂时难以说明 *)
+  Axiom poseUniq : forall (A B:frame) (p1 p2 : pose A B), p1 = p2.
+  
+  (* 逆元等于交换上下标 *)
+  Lemma poseN_eq : forall (A B:frame) (T1:pose A B) (T2:pose B A), ⊖ T1 = T2.
+  Proof. intros. apply poseUniq. Qed.
+
+  (* 左单位元 *)
+  Lemma pose0l : forall (A B:frame) (p:pose A B), p ⊕ 0 = p.
+  Proof. intros. apply mmul_1_r. Qed.
+
+  (* 右单位元 *)
+  Lemma pose0r : forall (A B:frame) (p:pose A B), 0 ⊕ p = p.
+  Proof. intros. apply mmul_1_l. Qed.
+
+  (* 左逆元 *)
+  Lemma poseNl : forall (A B:frame) (p:pose A B), poseWd p -> (⊖ p) ⊕ p = 0.
+  Proof. intros. destruct H as [H1 H2]. apply morth_iff_mul_trans_l. auto. Qed.
+
+  (* 右逆元 *)
+  Lemma poseNr : forall (A B:frame) (p:pose A B), poseWd p -> p ⊕ (⊖ p) = 0.
+  Proof. intros. destruct H as [H1 H2]. apply morth_iff_mul_trans_r. auto. Qed.
+  
+End Orientation2D.
+
+(* Usage of the Orientation2D module *)
+Module Orientation2D_example.
+  Import Orientation2D.
+
+  (* OCaml extraction *)
+  (* Recursive Extraction poseOp. *)
+
+  Section ex1.
+    Let G : frame := 1%nat.
+    Let B : frame := 2%nat.
+    Variable theta : R.
+    Let G2B := 
+    
+  End ex1.
+  Locate "⊕".
+  Check poseop.
+
+  
+End Orientation2D_example.
+
+
+Module Pose2D <: PoseInterface.
+
+  (* use natural numbers to denote a frame *)
+  Definition frame := nat.
+
+  (* 
+     [ cos θ, sin θ, x]
+     [-sin θ, cos θ, y]
+     [0     , 0    , 1]
+ *)
+  Definition pose := fun A B : frame => smat 3.
+  
+  Definition point := fun A : frame => vec 3.
+
+  Definition pointTrans {A B} (T : pose A B) (p : point A) : point B := T *v p.
+
+  Definition poseOp {A B C : frame} (T1 : pose A B) (T2 : pose B C) : pose A C.
+    Check T1 * T2.
+    Eval cbv in T1.
+    Compute pose A B.
+    Check T1.
     let R1 : mat 2 2 := l2m [[T1.11;T1.12];[T1.21;T1.22]] in
     let R2 : mat 2 2 := l2m [[T2.11;T2.12];[T2.21;T2.22]] in
     let t1 : cvec 2 := l2cv [T1.13; T1.23] in
@@ -35,141 +191,46 @@ Module Orientation2D : PoseInterface.
     let R1R2 := R1 * R2 in
     let t1R1t2 := t1 + R1 * t2 in
     mappr (mappc R1R2 t1R1t2) (l2rv [0;0;1]).
-  
-  Definition pose0 {A B : frame} : pose A B := mat1.
-
-  Definition poseN {A B : frame} (T : pose A B) : pose B A :=
-    let R : mat 2 2 := l2m [[T.11;T.12];[T.21;T.22]] in
-    let t : cvec 2 := l2cv [T.13; T.23] in
-    let RT := R\T in
-    let nRTt := - (R\T * t) in
-    mappr (mappc RT nRTt) (l2rv [0;0;1]).
-
-  Infix "⊕" := poseOp (at level 50).
-  Notation "⊖ p" := (poseN p) (at level 40).
-  Notation "0" := pose0.
-  Infix "⊖" := (fun p q => p ⊕ (⊖ q)) (at level 50).
-
-
-  (* pose是唯一的，暂时难以说明 *)
-  Axiom poseUniq : forall (A B:frame) (p1 p2:pose A B), p1 = p2.
-  
-  (* 逆元等于交换上下标 *)
-  Lemma poseN_eq : forall (A B:frame) (T1:pose A B) (T2:pose B A), ⊖ T1 = T2.
-  Proof.
-    intros.
-    (* unfold poseN. *)
-    apply poseUniq.
-  Admitted.
-
-  (* 左单位元 *)
-  Lemma pose0l : forall (A B:frame) (p:pose A B), p ⊕ 0 = p.
-  Proof.
     
-    intros. unfold poseOp, pose0. simpl. unfold pose in p. cbv.
+    Definition pose0 {A B : frame} : pose A B := mat1.
 
-  (* 右单位元 *)
-  Axiom pose0r : forall (A B:frame) (p:pose A B), 0 ⊕ p = p.
+    Definition poseN {A B : frame} (T : pose A B) : pose B A :=
+      let R : mat 2 2 := l2m [[T.11;T.12];[T.21;T.22]] in
+      let t : cvec 2 := l2cv [T.13; T.23] in
+      let RT := R\T in
+      let nRTt := - (R\T * t) in
+      mappr (mappc RT nRTt) (l2rv [0;0;1]).
 
-  (* 左逆元 *)
-  Axiom poseNl : forall (A B:frame) (p:pose A B), (⊖ p) ⊕ p = 0.
+    Infix "⊕" := poseOp (at level 50).
+    Notation "⊖ p" := (poseN p) (at level 40).
+    Notation "0" := pose0.
+    Infix "⊖" := (fun p q => p ⊕ (⊖ q)) (at level 50).
 
-  (* 右逆元 *)
-  Axiom poseNr : forall (A B:frame) (p:pose A B), p ⊕ (⊖ p) = 0.
-  
+
+    (* pose是唯一的，暂时难以说明 *)
+    Axiom poseUniq : forall (A B:frame) (p1 p2:pose A B), p1 = p2.
+    
+    (* 逆元等于交换上下标 *)
+    Lemma poseN_eq : forall (A B:frame) (T1:pose A B) (T2:pose B A), ⊖ T1 = T2.
+    Proof.
+      intros.
+      (* unfold poseN. *)
+      apply poseUniq.
+    Admitted.
+
+    (* 左单位元 *)
+    Lemma pose0l : forall (A B:frame) (p:pose A B), p ⊕ 0 = p.
+    Proof.
+      
+      intros. unfold poseOp, pose0. simpl. unfold pose in p. cbv.
+
+      (* 右单位元 *)
+      Axiom pose0r : forall (A B:frame) (p:pose A B), 0 ⊕ p = p.
+
+      (* 左逆元 *)
+      Axiom poseNl : forall (A B:frame) (p:pose A B), (⊖ p) ⊕ p = 0.
+
+      (* 右逆元 *)
+      Axiom poseNr : forall (A B:frame) (p:pose A B), p ⊕ (⊖ p) = 0.
+      
 End Orientation2D.
-
-(* Require Import Quaternion. *)
-Require Import VectorC.
-Require Import VectorR.
-
-(* short name for matrix/vector theory on C *)
-Module C.
-  Include MatrixTheoryC.
-  Include VectorTheoryC.
-End C.
-
-
-
-Module Type AbstractPose.
-(* 坐标系，编号用于区分不同的坐标系 *)
-Parameter frame : nat -> Type.
-(* 相对位姿 ${}^A\xi_B$ 表示 B 相对于 A 的位姿 *)
-Parameter pose : forall {n1 n2}, frame n1 -> frame n2 -> Type.
-(* 点（在某个坐标系下给出坐标向量） *)
-Parameter point : forall {n}, frame n -> Type.
-
-(* 位姿对点的坐标做转换 *)
-Parameter pose4point : forall {na nb} (A:frame na) (B:frame nb) (pt:point A), point B.
-
-(* 位姿的复合 *)
-Parameter poseOp : forall {na nb nc} {A:frame na} {B:frame nb} {C:frame nc}
-                     (pAB:pose A B) (pBC:pose B C), pose A C.
-
-(* 位姿的零元 *)
-Parameter pose0 : forall {na nb} {A:frame na} {B:frame nb}, pose A B.
-
-(* 位姿的逆元 *)
-Parameter poseN : forall {na nb} {A:frame na} {B:frame nb}, pose A B -> pose B A.
-
-Infix "⊕" := poseOp (at level 50).
-Notation "⊖ p" := (poseN p) (at level 40).
-Notation "0" := pose0.
-Infix "⊖" := (fun p q => p ⊕ (⊖ q)) (at level 50).
-
-(* 一些规则 *)
-Section rules.
-  (* pose是唯一的 *)
-  Axiom poseUniq : forall {na nb} (A:frame na) (B:frame nb) (p1 p2:pose A B), p1 = p2.
-  
-  (* 逆元等于交换上下标 *)
-  Axiom poseN_eq : forall {na nb} (A:frame na) (B:frame nb) (p:pose A B) (q:pose B A),
-      ⊖ p = q.
-
-  (* 左单位元 *)
-  Axiom pose0l : forall {na nb} (A:frame na) (B:frame nb) (p:pose A B), p ⊕ 0 = p.
-
-  (* 右单位元 *)
-  Axiom pose0r : forall {na nb} (A:frame na) (B:frame nb) (p:pose A B), 0 ⊕ p = p.
-
-  (* 左逆元 *)
-  Axiom poseNl : forall {na nb} (A:frame na) (B:frame nb) (p:pose A B), (⊖ p) ⊕ p = 0.
-
-  (* 右逆元 *)
-  Axiom poseNr : forall {na nb} (A:frame na) (B:frame nb) (p:pose A B), p ⊕ (⊖ p) = 0.
-
-End rules.
-
-End AbstractPose.
-
-(* Example *)
-Declare Module AP : AbstractPose.
-
-(* O,F,B,C,R 的例子 *)
-Section example.
-  Import AP.
-
-  (* 给定一些坐标系 *)
-  Variable O : frame 0.         (* 世界坐标系 *)
-  Variable F : frame 1.         (* fixed camera *)
-  Variable B : frame 2.         (* object *)
-  Variable C : frame 3.         (* camera on robot *)
-  Variable R : frame 4.         (* robot *)
-  
-  (* 给定几个位姿 *)
-  Variable pOF : pose O F.      (* 从 O 到 F 的位姿 *)
-  Variable pOB : pose O B.
-  Variable pOR : pose O R.
-  Variable pFB : pose F B.
-  Variable pCB : pose C B.
-  Variable pRC : pose R C.
-
-  (* 证明 pFB = pFOB *)
-  Goal pFB = ⊖pOF ⊕ pOB.
-  Proof. apply poseUniq. Qed.   (* pose 唯一性 *)
-  
-  (* 请以多种方式构造出 pFR *)
-  Definition pFOR : pose F R := ⊖ pOF ⊕ pOR.
-  Definition pFBCR : pose F R := pFB ⊖ pCB ⊖ pRC.
-
-End example.
